眾說 及早收手

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說
及早收手

撰文: 讀者來論 | 發佈日期: 15.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶
【撰文：無言】

逃犯（修訂）條例草案委員會鬧雙胞，泛民繼上周六「忽然勇武」後，昨天（5月14日）提出與建制派、政府三方開會解決相關爭拗。

開會不是問題，但有些東西必須先弄清楚：

1）泛民是否和建制派、政府處於平起平坐的地位？

2）三方有無可以理性溝通的基礎？

3）泛民的終極目的為何？

涂謹申主持法案委員會會議，建制派不承認，秘書處都不支援，有溝通基礎嗎？莊曉彤攝

就（1）而言，任泛民一再搬出前立法局主席黃宏發證明自己所開的會是合法，政府不派官員出席，秘書處也不派人，動輒批評你阻攔開會，最新連范婦人都開腔：「霸著立法會會議室、搶其他人的咪，其實是達不到目標。」建制派和政府是沆瀣一氣的，泛民無議價的本錢和條件，和建制派地位不對等，談個什麼？越談只會越不利。

再看（2），假設泛民並非如坊間陰謀論所指，做戲騙香港人選票／做戲給美國看／做戲嚇唬政府及建制派，令其為逃犯（修訂）條例「減辣」，再而表決通過，他們是真心想推倒逃犯（修訂）條例，此基本上已和建制派及政府無討論空間，因建制派及政府都是從根本上肯定逃犯（修訂）條例，可以商討的，都是些具體細節，小修小補。泛民去跟建制派及政府談，等於在大方向上肯定了他們，跟他們玩泥漿摔角。有這個必要嗎？要反就一反到底！

最後，關於（3），終極目的是推倒逃犯（修訂）條例，三方開會注定無用。只有想減輕逃犯（修訂）條例的傷害性、釐清模糊的地方，簡單講，即去除窒礙逃犯（修訂）條例通過的阻力，三方開會才有意義。

泛民向建制派和政府伸出橄欖枝，能否成事，有待觀察。莊曉彤攝

泛民主動伸出橄欖枝，能否成事，有待觀察。不過，可以預料，會議要麼流於各說各話，要麼就是泛民退讓。前者的狀況可參考佔領期間政府和學生領袖的會晤，當時有大規模民眾佔領，尚且無法收得半分成效，更何況現在？後者可參考2010 年泛民入中聯辦密室談判，爭取更多民主成分的政改方案？到頭來只是自欺欺人，方案帶來了倒退，泛民成為幫兇。都是十年內發生的事，前車可鑒，泛民不是更應該謹慎嗎？

逃犯（修訂）條例其實對從商的人威脅更大。隨時誤墮法網被送中不在話下，最嚴重是好像李怡先生所說：「美國威脅取消與香港的引渡協定，港府可能正中下懷，而不知道隨之而來的，就是美國對《香港政策法》的檢討。一國兩制也就玩完了。」（ 〈世道人生：「送中」的急迫性〉 ）外資陸續撤走，香港經濟衰退，這對從商者是何等大事！田北辰力主「港人港審」，經民聯石禮謙不願繼續主持逃犯（修訂）條例草案委員會（最新消息是石已反口，或受壓力亦未可知），都是有原因的。田北俊甚至說：「依家每日瞓醒都有『中美貿易戰』嘅不明朗消息。而且『大灣區』發展又需要外商，港商及內地商人合作和大量資金。立法會又搞到立立亂。外憂內患，其實『逃犯條例』係咪咁逼切？」暗串林鄭在添煩添亂。

林鄭月娥主持香港桂冠論壇。政府新聞處

林鄭出席「香港桂冠論壇」啟動禮時，用英文致辭：「我很欣慰，因為大家是在『一國兩制』下，為認識其他經濟體創造機遇，作為行政長官，我的目標是利用這獨特的優勢，將香港發展成國際創科中心。」愛國的柒婆，為何不堅持用普通話呢？心知肚明香港要靠洋人，「一國兩制」要保住，就勞煩放下無謂的自尊，別怕什麼落不了台冇面，收手吧！志雲大師說得好：「林鄭號稱好打得，但係好打得都可以俾人打死架！」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 讀者來論
【讀者來論・眾聲】這個專欄開放讀者來論，不設稿酬，稿件請電郵至info@hkcnews.com，主旨請註明：投稿【眾聲】。稿件是否採納由《眾新聞》編輯部決定。來稿請說明刊登時採用的名字。